人生是時候作出改變

本人今年已經35歲, 結左婚未有小朋友(努力中啦), 做份文員仔工, 搵得2萬多啲, 居住唔係問題, 有自己地方住。所以以現在黎講生活無憂, 但係因為要留定錢退休用而唔見得有太多錢用。

如果我有70歲命, 而家可以講話已經過左一半, 番轉頭睇只可以用無聊同毒黎形容 ---由幾歲到而家唯一既興趣就係打機, 由紅白機玩到而家手遊咩都玩晒, 朋友又可以講話一個都冇fb更加冇用過。所以呢上半生黎講只有番工番學同打機, 當然有時會陪下老婆啦

但係到左呢一刻突然諗起, 我打機可以打到幾歲?打左差唔多三十年夠皮喇, 唔想再打. 所以我好想轉變一下生活, 我亦都知需要另一種興趣黎打發時間又好寄託又好。但係而家根本唔知培養咩興趣好...... 第一, 冇咩朋友, 公司既人交流唔多同埋佢地既興趣多數係約人出去玩或fb, 我冇理由而家先開始學人玩fb, 另外舊同學都唔駛諗, 成十幾廿年冇聯絡, 唔通突然打電話俾人話做番朋友咩同埋我知道聯宜呢樣野又係要$$$..... 第二, 我覺得新既興趣係要$$$$$$, 老實講我1個月得2k左右用, 所以唔可以洗太多亦都唔願洗太多, 我寧願將啲錢留起買下小禮物俾老婆....

所以而家好想戒甩跟左我成30年既打機嗜好, 但係真係戒左之後成個人生真係空白左好多, 而家想追番失去左既朋友又好似太渺茫, 好多野都提唔起興趣亦都脫節左, 睇片睇書又唔太好, 搵份兼職又唔想因為變相又少左時間陪屋企人加上我唔太等錢用因為消費唔多又冇特別野想追求。而家可以話人生浪費左一半, 但係另一角落黎睇, 人生仲有一半, 真係好枯燥......

睇到好灰
除咗打機你咩興趣都冇

Why not? 改變唔係用把口,加油

搵個兩萬蚊生咩下一代

係 所以想改變, 但係而家想搵樣低消費既新嗜好真係好難